延長侍產假 民建聯工聯會反對增至7天

立法會今日恢復二讀《2018年僱傭（修訂）條例草案》，討論政府建議將法定侍產假由3天增至5天。5名民主派議員提出10項修正案，包括建議侍產假增至7天。法案委員會主席黃定光表明，他和民建聯會反對各項修正案，認為侍產假增至5天是勞工顧問委員會的共識，並促政府加強宣傳和教育，清楚說明設立侍產假的本意，「唔係比呢啲嬰兒父親撇開家人，自己放假去吃喝玩樂」。

民建聯立法會議員黃定光表示，為勞工爭取福利是無可厚非，「爭取之餘，仲要合理，應顧及僱主嘅承擔能力同各方利益」。他指，不少法案已衝着僱主，加上中美貿易戰，「真係令好多企業吃不消」。他又指，指政府要加強宣傳和教育，清楚說明設立侍產假的本義，「唔係比呢啲嬰兒父親撇開家人，自己放假去吃喝玩樂，令到侍產假原有意義盡失」。

建築、測量、都市規劃及園境界立法會議員謝偉銓則揶揄提出修正案的民主派議員，認為若對法案不滿意，「不如干脆否決，既然咁多意見，係咪顯示不應通過呢？」他又認為，議員不但要學識溝通，「仲有『袋住先』嘅藝術」。

工聯會勞工界立法會議員何啟明批評，政府不肯每年檢討侍產假，未能與時並進，「落後於全世界，同全世界脫節」。不過，他表明反對修正案提出將侍產假增至7天，「支持容乜易，㩒個制就得，但㩒個制係咪就爭取到打工仔實際利益呢？」他指，侍產假增至5天是艱難的成果，故工聯會希望「落到袋先」，讓打工仔實際獲利。

街工立法會議員梁耀忠批評，政府只建議5天侍產假，像是「施捨」給打工仔，不但跟勞工界訴求有很大落差，相比其他國家更是非常落後，如南韓設52周侍產假，「根本就蚊脾同牛脾」。他強調勞工界非貪得無厭，因丈夫享有越長侍產假，越有助減輕產婦的壓力，斥政府「太過孤寒、吝嗇、太過唔重視家庭友善」。

人地都講左永遠企喺打工仔對面啦

又黎
Post去baby kingdom啦

都好過澳門狗㗎啦，得2日仲要無薪

生育率低到咁 個政府真係為左香港既話 一早提高左呢D福利啦
擺明靠每日150件垃圾落黎爭飯食 再同香港人講你地夠人啦 生育WFC

支持容乜易，㩒個制就得，但㩒個制係咪就爭取到打工仔實際利益呢？」

工聯會啲banner 要求過7日個喎

工聯會

冇睇新聞咩?
香港勞工既福利係全球最低....

工聯會 賣工人

工聯會講咁撚多野咪又係出賣工人

民建聯立法會議員黃定光表示，為勞工爭取福利是無可厚非，「爭取之餘，仲要合理，應顧及僱主嘅承擔能力同各方利益」。

有幾唔合理？又唔望吓其他國家？

「唔係比呢啲嬰兒父親撇開家人，自己放假去吃喝玩樂，令到侍產假原有意義盡失」。

玩埋道德批判，人地點用關你撚事咩，新移蝗呃綜援去旅行你又唔講？

點解你仲會覺得政府係有為過香港

即係等於請大假要解釋先得
明明D大假係個打工仔自己
你理得佢放假期間做乜野

你中出完
生埋自己個仔
做咩要公司俾假期俾錢你去湊？

請民建聯爭取取消產假
比人中出完仲要公司出糧比你生仔
要生自己拎大假生啦

工聯會 my工人

真仆街嚟......

食屎狗！

工聯會永遠企喺打工仔嘅對面

2017年 2月
工聯會促男士侍產假增至7天
工聯會勞工界立法會議員何啟明聯同工聯會婦女事務委員會及權益委員會成員，一行十多人到立法會門外請願，要求侍產假由3天增至7天

2018年 6月
工聯會請願促延長侍產假及產假 料對企業經營影響很小
工聯會一批代表到政府總部門請願，要求政府盡快將男士侍產假增加到7日

支持工聯會推生仔冇產假放，係公司個位到生完剪埋臍帶好即刻埋位做野喇

他日香港光復既話，一定要民建聯工聯會果堆黨員每日20小時工作、年中無休泄憤